Obwohl Bluetooth LE mit dem Privacy Feature und dem Security Manager (vor allem ab Bluetooth 4.2) einige Optionen für eine sichere Infrastruktur bietet, bleiben Probleme offen, die betrachtet werden müssen.
\\\\
Ein erfolgreicher Angriff auf zwei Geräte, die mittels BLE verschlüsselt kommunizieren, in Form von passivem Abhören oder eines MITM"=Angriffs kann beim Aufbau einer Verbindung, also dem Pairing (siehe Sektion \ref{sec: le sm}) auftreten, da hier die Schlüssel ausgetauscht werden. In Tabelle \ref{tab: le sicherheit zusammenfassung}
wird dargestellt, welchen Schutz die Pairing"=Methoden des LE Legacy Pairing und des LE Secure Connections Pairing gegen passives Abhören und MITM"=Angriffe bieten.

\begin{table}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.8cm}|p{2cm}|p{3cm}|p{2cm}|p{3cm}|}
        \hline
        & \multicolumn{2}{X|}{\textbf{Schutz gegen Passives Abhören}} & \multicolumn{2}{X|}{\textbf{Schutz gegen MITM-Angriff}} \\
        & \textbf{LE Legacy} & \textbf{LE Secure Connections} & \textbf{LE Legacy} & \textbf{LE Secure Connections} \\
        \hline
        \textbf{Numeric Comparison} & - & Ja & - & Ja \cite{BtSpec4.2_2309} \\
        \hline
        \textbf{Just Works} & Nein \cite{BtSpec4.2_2304_b} & Ja \cite{BtSpec4.2_245} & Nein \cite{BtSpec4.2_2304_b} & Nein \cite{BtSpec4.2_245} \\
        \hline
        \textbf{Out of Band} & \multicolumn{4}{|l|}{abhängig von OOB-Technologie \cite{BtSpec4.2_2305} \cite{BtSpec4.2_2312-2313}} \\
        \hline
        \textbf{Passkey Entry} & Nein \cite{BtSpec4.2_2304} & Ja & Ja \cite{BtSpec4.2_2304} & Ja \cite{BtSpec4.2_2311}\\
        \hline
    \end{tabularx}
    \caption[Schutz durch Pairing-Methoden vor passivem Abhören und MITM]{Schutz durch Pairing-Methoden vor passivem Abhören und MITM-Angriffen; Der Bindestrich symbolisiert, dass diese Methode nicht verfügbar ist. LE Secure Connections ist aufgrund des ECDH"=Schlüsselaustausches \cite{BtSpec4.2_2307} generell vor passivem Abhören geschützt.}
    \label{tab: le sicherheit zusammenfassung}
\end{table}
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2304, 2.3.5.2 LE Legacy Pairing - Just Works
% QUELLE Spec. 4.2 S. 245, 5.2.4.2 Just Works
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2305, 2.3.5.4 Out of Band
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2312, 2.3.5.6.4 Authentication Stage 1 – Out of Band
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2304, 2.3.5.3 LE Legacy Pairing - Passkey Entry
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2311, 2.3.5.6.3 Authentication Stage 1 – Passkey Entry
Dabei ist zu beachten, dass die Methode Numeric Comparison dem Nutzer mit einer Wahrscheinlichkeit von 99,9999\% einen stattfindenden MITM"=Angriff signalisiert \cite{BtSpec4.2_2309}, bevor er das Pairing fortsetzt, und dass die Methode Passkey Entry nur mit einer Wahrscheinlichkeit von 0,0001\% anfällig für einen MITM"=Angriff ist \cite{BtSpec4.2_2304} \cite{BtSpec4.2_2311}. Die Methode OOB des LE Legacy Pairing ist bei einer sicheren OOB"=Technologie ebenfalls mit einer Wahrscheinlichkeit von 0,0001\% oder kleiner (je nach Schlüsselgröße) anfällig gegen MITM"=Angriffe \cite{BtSpec4.2_2305}.
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2309, 2.3.5.6.2 Authentication Stage 1 – Just Works or Numeric Comparison
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2304, 2.3.5.3 LE Legacy Pairing - Passkey Entry
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2311, 2.3.5.6.3 Authentication Stage 1 – Passkey Entry
% QUELLE Spec. 4.2 S. 2305, 2.3.5.4 Out of Band
\\\\
Obwohl die Methoden Numeric Comparison und Passkey Entry des LE Secure Connections Pairing eine beachtliche Sicherheit bieten, ist laut den Bluetooth"=Spezifikationen 4.0 bis 5.2 jede dieser Bluetooth"=Versionen in der Lage, das LE Legacy Pairing auszuführen \cite{BtSpec4.2_248_b} \cite{BtSpec5.2_277}, das wiederum anfälliger ist (OOB ausgenommen). 
% QUELLE Spec. 4.2 S. 248, 5.4 LE SECURITY
% QUELLE Spec. 5.2 S. 277, 5.4 LE SECURITY
Vermutlich kann dies durch die letztendlichen Entwickler einer Bluetooth"=Software bzw. -Hardware oder durch den Anwender selbst eingeschränkt werden. Falls dies nicht umgesetzt wird, stellt die Möglichkeit einer Rückstufung auf LE Legacy Pairing ein Sicherheitsrisiko dar.
\\\\
Dabei sei zu erwähnen, dass jede Methode bestimmte Möglichkeiten zur Ein- und Ausgabe von den zu verwendenten Geräten voraussetzt. Ist es für den Anwender nicht möglich, diese Voraussetzungen in den Geräten zu implementieren, kann BLE selbst keine Schutz bieten.
\\\\
Ein weiteres Problem ist die Sicherheit auf der Anwendungsebene. Unterstützt ein System weitere Anwendungen, könnte es möglich sein, dass eine solche fremde Anwendung auf Daten zugreifen kann, die nicht für sie bestimmt sind. Die Möglichkeit dazu besteht, da BLE zu übertragende Daten innerhalb des Controllers auf der Ebene des Link Layer verschlüsselt \cite{BtSpec4.0_196} \cite{BtSpec4.0_2285}. 
% QUELLE Spec. 4.0 S. 196, 5.2.3 Encryption
% QUELLE Spec. 4.0 S. 2285, 1 ENCRYPTION AND AUTHENTICATION OVERVIEW

Ein Beispiel für ein solches System ist das Betriebssystem \textit{Android} von der \textit{Open Handset Alliance}. Auf Androids Webpräsenz für BLE wird darauf hingewiesen, dass BLE keine Sicherheit auf Anwendungsebene liefert: "`When a user pairs their device with another device using BLE, the data that's communicated between the two devices is accessible to all apps on the user's device"' \cite{AndroidAppLayerSec}.
% QUELLE ZITAT https://developer.android.com/guide/topics/connectivity/bluetooth-le Bluetooth low energy -> Caution

Den Beweis dafür, dass Daten, die durch BLE über den Link Layer verschlüsselt oder unverschlüsselt übertragen werden, von anderen Apps ausgelesen werden können, liefert eine Studie der \textit{Royal Holloway University of London} \cite{RoyalHollowayUniversity}. Sie zeigt, wie innerhalb des Betriebssystems \textit{Android} eine Anwendung Daten über das Protokoll ATT bzw. GATT empfangen kann, die theoretisch für eine andere Anwendung bestimmt sind.
% QUELLE
% A Study of the Feasibility of Co-located App Attacks against BLE and a Large-Scale Analysis of the Current Application-Layer Security LandscapePallavi Sivakumaran and Jorge Blasco, Royal Holloway University of London
% PDF S. 4 - 6
% https://www.usenix.org/conference/usenixsecurity19/presentation/sivakumaran 


% TODOOPT Angriff: BLESA, für GATT relevant